平機會搞光榮，咁我地搞返平機會

有人draft咗以下投訴信，無理由唔用。

eoc@eoc.org.hk
complaints@ombudsman.hk
ceo@ceo.gov.hk

Subject: Letter of Complaint (Equal Opportunities Commission)

內文見下文:-

Dear Sir / Madam,

1. I am writing to the Ombudsman to complain against the Equal Opportunities Commission ("EOC"), which falls within the ambit of monitoring by the Ombudsman under Part 1 of Schedule 1 to the Ombudsman Ordinance (Cap. 397).

2. Reference is made to the following 2 piece of news reporting of Stand News and Sing Tao Daily dated 15 February 2020, respectively (see URL below)

3. I am a loyal customer of the subject restaurant named "光榮冰室" ("Restaurant"). It is reported that EOC has threatened to warn/initiate legal proceedings against the Restaurant ("Threatened Act") for discrimination against certain Chinese potential customers by virtue of the Racial Discrimination Ordinance (Cap. 602) ("RDO")

4. I lodge this complaint against the EOC because the Threatened Act are groundless based on the following:-

(1) there is no case law in Hong Kong which suggests that the same race of Hong Kong Chinese and Mainland Chinese can sue each other by virtue of the RDO.

(2) the extract from the website of EOC headed "2. Why do we need the RDO" on the RDO (see URL: ()) explains the application of RDO and the aims of RDO to protect ethnic minorities which amounts to approxiately 5% of the population of Hong Kong. Since mainland Chinese or Chinese in Hong Kong are not ethnic minorities,tThe fact that the EOC categorizes mainland Chinese as ethnic minority is gravely disrespectful to the mainland Chinese, especially those who are from the People's Republic of China.

(3) there is no case law in Hong Kong which suggests that the RDO applies to the case of "restaurant/customer" relationship or even "vendor/customer" relationship. There is freedom for anybody to enter into a contractual relationship in Hong Kong. Restaurants have contractual relationships with customers having meals therein. In addition, Restaurant operators also owe a duty as an employer to protect employees and owe potential occupier's liability to any licenses which enter into the restaurants. In the premises, the Threatened Act does not adhere to Article 39(2) of the Basic Law which stipulates that "the rights and freedoms enjoyed by Hong Kong residents shall not be restricted unless as prescribed by law." Such Threatened Act is lack of consideration, reckless, irresponsible and unprofessional.

(4) taken into account (i) the worsening situation of Novel Coronavirus in Hong Kong, (ii) the background and language ability standard of the staff of the Restaurant and (iii) the comfort of local customers of the Restaurant, (iv) protection of the Restaurant operator to its staff and customers as an employer and occupier, there is no ground to believe that such alleged act by the Restaurant to impose restrictions on its choice of potential customers are unreasonable for commercial and lawful reasons.

5. Given the reasons above, the EOC acts unreasonably and unprofessional and the relevant officers of the EOC are not qualified to carry out his/her duties and responsibilities of the EOC and thus he/she should be subject to discipline actions.

6. In addition, I demand the EOC to establish internal controls to avoid similar cases from happening again. This only embarasses the senior staff of EOC and tarnishes the unfamous image of EOC.

7. As a matter of fact, EOC does not appear to have maintained a good public image, nor has served as any helping hands to the public over the years.

Yours sincerely
[你個名]

做得好，即sent

推

去申訴專員公署投訴啦

did you read the first line of the letter.....

幾多號電話同辦公時間！我想打去confirm先！唔想搞錯，麻煩比埋辦公時間。thx。因為話要聽兩面，唔可以偏聽。

打電話咁傻。佢地咁鍾意paper work出信，咪比多D野佢地寫囉。